##一些非常棒的资源
---
**这是一个自己的资料集,主要是做一个资料整理.方便自己查阅**
---

* [《Hands-on Labs for Security Education》](http://www.cis.syr.edu/~wedu/seed/ )

介绍:SEEDLabs是雪城大学杜文亮教授创立的信息安全实验室，十几年来得到了全球上百所大学的认可。里面包含了web,software,network,operation system等等相关的信息安全资料.

* [《Over API》](http://overapi.com/ )

介绍:OverAPI：网罗所有编程语言和框架的速查表干货大全.基本上把所能见到的编程语言、框架、数据库、操作系统、设计模式等等东西都包含了，覆盖范围相当广泛.

* [《FreeBSD Documentation and Resources》](http://freebsd.active-venture.com/)

介绍:FreeBSD文档和资源：安装，配置，源码分析

* [《Linux Documentation and Resources》](http://linux.die.net/)

介绍:Linux：安装，配置，源码分析,还有在线电子书[Bash Guide for Beginners](http://linux.die.net/Bash-Beginners-Guide/)等等

* [《Learn X in Y minutes》](http://learnxinyminutes.com/)

介绍:编程语言快速学习指南,主要是对编程语言代码的分析

* [《Java Tutorial》](http://www.javatpoint.com/java-tutorial)

介绍:在线Java教程,适合入门学习

* [《Search Code》](https://searchcode.com/)

介绍:Search Code是一个在线代码检索引擎,正所谓:源码之下了无痕！是一个进行源码分析与学习的好工具,此外还有一个代码搜索引擎,比search code稳定,是[openhub](https://code.openhub.net/)

* [《Software Engineering Blogs》](https://github.com/kilimchoi/engineering-blogs)

介绍:国外很多有名的软件工程师博客地址.

* [《Git resource》](https://github.com/xirong/my-git)

介绍:个人学习git的资料整理

* [《awsome-speaking》](https://github.com/matteofigus/awesome-speaking)

介绍:一些关于公众演讲的资源整理

* [《waifu2x》](https://github.com/nagadomi/waifu2x)

介绍:一个图片放大项目

* [《The Official raywenderlich.com Swift Style Guide.》](https://github.com/raywenderlich/swift-style-guide)

介绍:Swift编码指南

* [《Python spider》](https://github.com/binux/pyspider)

介绍:一个强大的爬虫系统,[相关介绍](http://blog.binux.me/2014/11/introduction-to-pyspider/)

* [《The Art of Command Line》](https://github.com/jlevy/the-art-of-command-line)

介绍:命令行的艺术,学习Linux命令的好资源,此外文中提到的[explain shell](http://explainshell.com/)很赞

* [《C++ 资源》](http://codecloud.net/c-plus-plus-resource-2983.html)

介绍:涉及到了标准库、Web应用框架、人工智能、数据库、图片处理、机器学习、日志、代码分析等，C++程序员学习必备！

* [《A First Course in Database Systems》](http://infolab.stanford.edu/~ullman/fcdb.html)

介绍:斯坦福数据库系统基础教程课程主页,干货丰富

* [《架构学习资料整理（2013)》](http://www.diguage.com/archives/41.html)

介绍:资料虽然是2013年的,但'味道'并没有变

* [《The Benchmark Handbook》](http://research.microsoft.com/en-us/um/people/gray/benchmarkhandbook/toc.htm)

介绍:图灵奖获得者,数据库专家Jim Gray (Ed.)的电子书《The Benchmark Handbook for Database and Transaction Systems (2nd Edition)》

* [《Online course that covers Unix/Linux Systems programming》](http://unix.stackexchange.com/questions/75686/online-course-that-covers-unix-linux-systems-programming)

介绍:计算机科学在线课堂

* [《编程语言入门视频教程》](https://github.com/buckyroberts/Source-Code-from-Tutorials)

介绍:编程语言入门视频,比较基础

* [《CS for All》](http://www.cs.hmc.edu/csforall/)

介绍:国外的计算机科学入门课程配套书籍

* [《Diagrams for InnoDB data structures and behaviors》](https://github.com/jeremycole/innodb_diagrams)

介绍:MySQL数据库的数据库引擎InnoDB内部结构分析

* [《Architectural Styles and the Design of Network-based Software Architectures》](https://www.ics.uci.edu/~fielding/pubs/dissertation/top.htm)

介绍:架构风格与基于网络的软件架构设计.[中文版](https://mysql-udf-http.googlecode.com/files/REST_cn.pdf)

* [《	What does it take to make Google work at scale?》](https://docs.google.com/presentation/d/1OvJStE8aohGeI3y5BcYX8bBHwoHYCPu99A3KTTZElr0/preview?sle=true&slide=id.p)

介绍:Google究竟是如何运作的.幻灯片中提到的[google stack](http://malteschwarzkopf.de/research/assets/google-stack.pdf).还推荐[Cambridge Systems at Scale (CamSaS)](http://www.cl.cam.ac.uk/research/srg/netos/camsas/)

* [《Linux inside》](https://github.com/0xAX/linux-insides)

介绍:深入Linux系统内部

* [《LDatabase System Implementation》](https://web.stanford.edu/class/cs346/2015/)

介绍:斯坦福大学的数据库系统实现课程

* [《Percona eBooks》](https://www.percona.com/resources/ebooks)

介绍:Percona出品的MySQL电子书籍

* [《Linux Performance and Tuning Guidelines》](http://www.brendangregg.com/linuxperf.html)

介绍:Linux性能与调优指南

* [《Steve's Bourne-- Bash shell scripting tutorial》](http://steve-parker.org/sh/sh.shtml)

介绍:Linux bash脚本编程教程

* [《ProgrammableWeb - APIs, Mashups and the Web as Platform》](http://www.programmableweb.com/)

介绍:这是一个API资源站,专业的事情交给专业人做.让工程师更加的注重业务逻辑

* [《Docker Resources All In One》](https://github.com/hangyan/docker-resources)

介绍:大量 Docker 学习资源

* [《Awesome Images》](https://github.com/heyalexej/awesome-images)

介绍:常用图片库

* [《Mathematical and scientific symbols》](http://www.uefap.com/speaking/symbols/symbols.htm)

介绍:数学符号英文发音，此外推荐一个更全的[Handbook for Spoken Mathematics](http://web.efzg.hr/dok/MAT/vkojic/Larrys_speakeasy.pdf)

* [《Open Source Society University:Path to a free self-taught education in Computer Science!》](https://github.com/open-source-society/computer-science)

介绍:一个人自学计算机科学之路

* [《Software architecture for developers》](http://www.codingthearchitecture.com/)

介绍:软件架构之路

* [《Learn how to beat the coding interview》](https://www.interviewcake.com/)

介绍:interviewcake是国外的面试题挑战站点,不仅仅提供了国外有名公司的面试试题.还提供了面试题解析

* [《Five Open-Source Slack Alternatives》](https://blog.okturtles.com/2015/11/five-open-source-slack-alternatives/)

介绍:Slack 是企业级聊天工具，把可以把各种碎片化的企业沟通和协作集中到一起。目前有5个可替代Slack的开源产品：Friends，Let’s Chat，Mattermost，Rocket.Chat，Zulip。可作为企业选项时参考

* [《The Architecture of Open Source Applications》](http://aosabook.org/en/index.html)

介绍:开源软件架构分析

* [《How to Have a Bad Career in Research/Academia》](http://pages.cs.wisc.edu/~markhill/patterson_bad_career_98.pdf)

介绍:强烈推荐美国三院院士、ACM及IEEE Fellow、伯克利计算机系教授[David Patterson](http://www.eecs.berkeley.edu/Faculty/Homepages/patterson.html)昨天关于做学术研究的经典演讲《如何在学术界获得一个不好的职业生涯》 作者讲述了其从摔跤手开始，读研经费被砍，意外当上伯克利教授，成为RISC大神领悟到的各种体会。推荐本科和研究生学习。[地址](https://www.youtube.com/watch?v=Pbdo-ozuOug)

* [《Awesome Stock Resources》](https://github.com/neutraltone/awesome-stock-resources)

介绍:设计师awesome系列

* [《How to Make a Computer Operating System》](https://github.com/SamyPesse/How-to-Make-a-Computer-Operating-System)

介绍:使用 C/C++写一个操作系统.

* [《Freely available programming books》](https://github.com/vhf/free-programming-books)

介绍:免费编程电子书

* [《Awesome Interviews》](https://github.com/MaximAbramchuck/awesome-interviews)

介绍:面试Awesome系列

* [《You Don't Need jQuery》](https://github.com/oneuijs/You-Dont-Need-jQuery)

介绍:jQuery替代方案

* [《What source code is worth studying?》](https://news.ycombinator.com/item?id=879101)

介绍:如何选择一些好的源码学习,[What source code is worth studying?02](https://news.ycombinator.com/item?id=879101),[What source code is worth studying?02](https://news.ycombinator.com/item?id=7602237)

* [《How to write a great research paper》](http://research.microsoft.com/en-us/um/people/simonpj/papers/giving-a-talk/writing-a-paper-slides.pdf)

介绍:如何写出高质的论文？7个基础建议：1.及时动笔，论文能帮你明确研究；2.理清你的核心想法；3.讲好一个故事，包括描述问题到解决问题；4.详述贡献；5.提供相关文献；6.铭记“读者至上”；7.倾听读者的看法[youtube](https://www.youtube.com/watch?v=g3dkRsTqdDA),[youku](http://v.youku.com/v_show/id_XMTQ0MzcwODM3Mg==.html)

* [《Ph.D Useful Thoughts about Research》](http://www.eecs.harvard.edu/htk/phdadvice/)

介绍:博士生如何在研究领域得心应手

* [《资料汇集》](http://dirlt.com/)

介绍:内容分涵盖面之广：APUE(Unix环境高级编程),UNP(Unix网络编程),tcmalloc,gperftools,tcmalloc,ubuntu,之前有过痛苦的经历,macosx,docker,libev,muduo,kylin,linsd(百度首席架构师林仕鼎),zeromq,netty,finagle,gunicorn,leveldb,mongodb,redis,mysql,rcfile,orcfile,parquet,Cracking The Coding Interview,Bitcoin: A Peer-to-Peer Electronic Cash System,snappy,lzf,redis,sklearn,caffe,机器学习基石 on Coursera,机器学习技法 on Coursera,The Django Book

* [《斯坦福：数学思维导论》](https://www.coursera.org/course/maththink)

介绍:老师是<数学思维导论:学会像数学家一样思考>作者

* [《Front-end Developer Handbook》](http://www.frontendhandbook.com/)

介绍:前端工程师手册

* [《前端工程师手册》](https://leohxj.gitbooks.io/front-end-database/content/)

介绍:这本书与 [《Front-end Developer Handbook》](http://www.frontendhandbook.com/)不同，前者是技术，后者是整个前端工程师之路

* [《Node wiki book》](https://y2468101216.gitbooks.io/node-wiki-book/content/)

介绍:這是一本关于Node.js 技术的开放源码电子书

* [《Shell 编程范例》](https://tinylab.gitbooks.io/shellbook/content/)

介绍:不同于传统 Shell 书籍，本书并未花大篇幅去介绍 Shell 语法，而是以面向“对象” 的方式引入大量的实例介绍 Shell 日常操作，“对象” 涵盖数值、逻辑值、字符串、文件、进程、文件系统等。这样有助于学以致用，并在用的过程中提高兴趣。也可以作为 Shell 编程索引，在需要的时候随时检索。推荐[bash handbook](https://github.com/denysdovhan/bash-handbook)

* [《Linux socket 网络程序设计》](http://beej-zhcn.netdpi.net/)

介绍:本書是 Linux socket 网络程序设计的敲门砖，对初学者而言是一份好的开始,尤其是第七章介绍了重要的Linux scoket网络编程的技巧与理念

* [《Linux kernel coding style》](https://tinylab.gitbooks.io/linux-doc/content/en/CodingStyle.html)

介绍:Linux内核编码规范,大家都知道Linus Torvalds对于编码格式要求非常严格.因为好的代码就像一件工艺品.既有美又有价值

* [《C 语言编程透视》](https://tinylab.gitbooks.io/cbook/content/)

介绍:本书与[《深入淺出 Hello World》](http://blog.linux.org.tw/~jserv/archives/001844.html)有着类似的心路历程，旨在以实验的方式去探究类似 Hello World 这样的小程序在开发与执行过程中的微妙变化，一层层揭开 C 语言程序开发过程的神秘面纱，透视背后的秘密，不断享受醍醐灌顶的美妙。

* [《Marvin Minsky：A Framework for Representing Knowledge》](http://web.media.mit.edu/~minsky/papers/Frames/frames.html)

介绍:人工智能研究巨擘，1969年图灵奖得主，1991年IJCAI终身成就奖得主，MIT计算机学科奠基人马文.闵斯基之作,他诸多成就中最广为人知的是作为神经网络研究先驱，他构建了世界上第一个神经网络仿真工具，而他在1969年的著作又直接导致了此后15年的神经网络“冰河期”.[Steps Toward Artificial Intelligence](http://web.media.mit.edu/~minsky/papers/steps.html),[部分论文](http://web.media.mit.edu/~minsky/abstracts.html)

* [《The Only UX Reading List Ever》](https://medium.com/interactive-mind/the-only-ux-reading-list-ever-d420edb3f4ff)

介绍:与用户打交道的工作都不容易,对象不是一台冷冰冰的机器。而是一位热情澎湃的客人,好的产品总是会留在用户的记忆里。推荐用户体验阅读列表，此外推荐[goodui](http://goodui.org)

* [《Introducing JavaScript Tips》](https://github.com/loverajoel/jstips)

介绍:每日一js tip

* [《xss；Google Code Playground - Path Traversal》](http://blog.bentkowski.info/2014/04/google-code-playground-path-traversal.html?view=sidebar)

介绍:xss教程

* [《Sci-Hub》](http://sci-hub.io)

介绍:论文全文下载——学术界的"海盗湾",[mirror](http://sci-hub.cc/)
